特朗普說大了？白宮解畫：美遵從法規處理中興

美國總統特朗昨夜在推特發聲，暗示或放生中興通訊，與此前打出「合規牌」企硬的態度迥異，在美國輿論場引起反彈。白宮隨即解畫，重申美方會遵循適用法律法規，美國商務部會運用獨立判斷，決定如何處置中興。

特朗普當地時間13日在Twitter上發文稱，習近平和他正在共同工作，為中興通訊提供一條快速恢復業務的途徑，否則中國會流失太多工作崗位，他已指示商務部完成這項工作。

白宮發言人 特朗普只是強調「互惠」

鑒於特朗普所發推文意思不清晰，白宮特此發出了一則聲明，表示中興通訊的問題將由商務部獨立裁決。

白宮發言人Lindsay Walters證實，美國官員正在就中興問題與中方接觸。她表示，特朗普的推文強調了中美之間在涉及經濟、貿易和投資等問題方面，「自由、公平、平衡和互惠的關係是至關重要的」。

但她強調，特朗普認為，商務部長羅斯「將行使其獨立判斷，遵照有關法律法規，以事實為基礎，解決涉及中興通訊的監管行動」。

美國商務部、中興和中國駐華大使館暫未對特朗普的表述置評。

值得注意的是，白宮解畫的同時，特朗普暗示「放生」中興，在美國政界引起反彈。有政界人物擔心特朗普為得到與中方的商貿利益，犧牲美國的安全。

美政界人士：美國安全比中國就業重要

美國眾議院情報委員會（House Intelligence Committee）級別最高的民主黨人士、加州議員Adam Schiff認同這些擔憂，他在Twitter上回應特朗普的言論時表示，美國情報機構已警告，中興通訊的技術和手機構成重大網絡安全威脅。

他責備特朗普稱，相比中國的就業崗位，特朗普應該更加在意美國國家安全。

參議院少數黨領袖、紐約州民主黨議員舒默（Chuck Schumer）在Twitter上回應特朗普時表示，「何不先幫助一些美國公司」？

俾埋英文SOURCE你

White House spokeswoman Lindsay Walters confirmed that U.S. officials were in contact with Beijing about ZTE. She said Trump’s tweet underscored the importance of “free, fair, balanced and mutually beneficial” relations between the United States and China on issues involving the economy, trade and investment.

Trump expects Commerce Secretary Wilbur Ross “to exercise his independent judgment, consistent with applicable laws and regulations, to resolve the regulatory action involving ZTE based on its facts,” Walters said.

Trump’s announcement drew sharp criticism from a Democratic lawmaker, who said the move was jeopardizing U.S. national security.

“Our intelligence agencies have warned that ZTE technology and phones pose a major cyber security threat,” Representative Adam Schiff said on Twitter. “You should care more about our national security than Chinese jobs.”

民主黨關心制裁仲多過共和黨

來回地獄又折返人間

5 毛炒車 ?

美國識玩, 學埋中共招亂搬龍門, 扯貓尾

[quote]

其實政棍講野真係唔好睇表面推斷

話侵吹大左不如話刻意想引野入局

侵有陣時收下聲好過
肥仔單野又係 支那又係

Donald J. Trump

@realDonaldTrump
11 hours ago

China and the United States are working well together on trade, but past negotiations have been so one sided in favor of China, for so many years, that it is hard for them to make a deal that benefits both countries. But be cool, it will all work out!

屌 我都諗左成朝 呢單野入左司法程序，邊有可能俾侵話曬事
連登班五毛真係垃圾

條友根本成日出口術，邊句真邊句假都無人知，睇實在做緊嘅嘢先最可靠。

用番強國果套啫, 表面尊重你, 背後咪搞你

如果侵侵真係笠水真係好失望
同一個無誠信嘅國家簽新協議
即係代表美國又會比人重新撚番十年八年先

twitter都有美國佬回覆屌trump
無理由用america tax黎help chinese jobs
但trump又無理由犯呢d低級錯誤
諗唔到背後有咩陰謀

冇誠信既國家話人冇誠信

侵侵插撚咗中興一刀再同習大大講
我都好想救佢但係我都冇計
成件事好狗
但係我鐘意

撚班中國豬囉
話俾班豬聽而家佢話事
佢想傾就傾

又唔見隻維尼更出黎話傾緊/其實冇傾

Check and balance

如果畀著其他國家可能總統一句就搞到商務部跪低

冚完你一巴，呵返你，再冚多兩巴

按錯負皮

其實你有留意希拉利最近都極強硬屌中國

反中開始變民主共和共識

撚還撚， 而家要白宮澄清喎
咁值得咩
利申，五毛死全家

侵：啦，唔關我事架，佢地唔比都無計

民主黨想用反中黎翻生？

做白宮發言人既嗰條肥婆堅有料
雖然嗰樣
但次次侵侵鳩噏完, 佢被記者圍插佢都兜到

成班五毛真係當美國係中國一人話曬事 bin定c都得啦，放少少風出黎就當又贏

根本撚緊狗。

比個假希望d股民

環球時報: 歡迎美國恢復中興業務

炒咩野車
你估trump無條件幫中國咩
呢度俾甜頭你 第二度會攞番嫁啦

出下口術等班五毛現形

梗係貿易戰果度美國要有著數啦？

當狗咁撚

拿！依家唔係我唔想放生你
係下面班𡃁唔俾咋

尋晚唔只我屌佢，佢個ＴＷＩＴＴＥＲ成群人屌佢 MAKE CHI NA GREAT AGAIN

唔係點會搵人出嚟幫佢兜

Trump不嬲都係飄忽不定 咁先玩撚死你
五毛又叻唔切

侵侵放生中興嘅原因係因為贏國人就業問題…

大佬呀…比個好D嘅理由都得掛…

依家係全民想支那死

擺明用緊職位威脅贏國
好似同人講你咁後生就咁死好可惜,真係可憐你咩

覺得有啲寸緊中国係人治，唔似美國係法治

肥佬想收錢自肥，比共和黨禁住

一句話就令美國人更加支持制裁

迫你班左膠選擇

要保住中國就業率？
定係國家安全？

唔准諗即刻答

班五毛都未興奮完一日就

雜：侵爺你放過我啦 啲奴冇工返好大鑊架
侵：ok ok no problem

雜：又話放過我嘅
侵：佢地話唔俾喎

班睇人炒車為生存目的
嘅愛支病人點算好

侵侵咁講只係暗示支那要聽曬老美話姐

選民唔俾
選民大曬

其實係咪特登

侵子獻頭

話盡快俾佢恢復業務
即係要盡快制裁佢

一係交名單, 一係就繼而制裁

係

我覺得佢係特登
得閒震下你個股市

我同你咁fd 我都想放生你 但佢地話唔比

今日咪白升？

時事台根本好多人都係政治敏感度唔夠
講嘢多過諗嘢
人哋不時喺twitter 係咁話同你china good friend good friend
事實係你肯埋堆就good friend
唔肯埋堆就good bye friend
依家中興和解條件都未出
就唔洗ff 咁多嘢

話好多人屌佢呢單嘢都唔知有冇睇過美國新聞
根本就算佢唔講嘢唔做嘢
日日都係會有咁多人屌佢
日日都會有堆人喺佢trump tower 出面舉fuck trump 牌
民主黨同左膠最叻就係識做埋呢啲低b嘢
喺社交平台口upup 換吓頭像 1like=1prayer
#notmypresident

佢已經好幾次周未放風得你班友癲下先，星期一開市升完就澄清

真係以為美國好似中国咁行帝制咩

篇文最後表示有兩隻民主黨人由反對侵變左支持

個個爭住話炒車
又要潛水啦

好彩姐

D侵信徒同五毛好快癡線
每日都比美國捉上過山車玩向上插向下插

啲散戶根本就冇真正了解過國際新聞
只係佢地身邊啲廢老，垃圾睇完香港啲垃圾媒體就扮智者執人口水尾，同佢地講貿易戰打完喇冇事喇就信到十足，然後再一傳十，十傳百，個個爭住入市，結果益哂班大戶散貨
琴晚侵嗰段嘢邊忽睇到話要放生中興？
全部都係班五毛幻想出嚟
道理就等於綁架咁，要我放你？得！攞哂啲錢出嚟，比埋屋企條鎖匙我，比埋你老婆同個女我屌，咁咪放過你囉

而家係等睇劉鶴去到美國之後個結果係點
小弟愚見係，蚛蟈咁急派人去見第二次，應該係諗通咗啲嘢，即係肯跪，但肯跪幾多同美國點樣比返個下台階蚛蟈就真係值得我地去深究
無論結果係點，大陸經過呢次都係會收皮，係遲同早嘅分別

好緊張，個姆欽仲係以色列

中國或成最大贏家